\begin{enumerate}
  \item \textit{À l'aide de la calculatrice, donner la décomposition en produit de facteurs premiers du nombre $5~940$ et du nombre $1~386$.}
  
  \begin{center}
    $\num{1386}=$\Decomposition[Longue]{1386}

    $\num{3120}=$\Decomposition[Longue]{3120}
  \end{center}
  
 
  \item \textit{En vous aidant de la question précédente, simplifier la fraction $\frac{1386}{3120}$ pour obtenir une fraction irréductible.}
  
  \[\frac{\num{1386}}{\num{3120}}=\frac{\Decomposition[Longue]{1386}}{\Decomposition[
      Longue]{1320}}=\Simplification{1386}{3120}\]
  \end{enumerate}